---
title: "separate+ 0.5.8"
date: "2010-11-09"
---

Выпущена новая версия расширения [separate+](http://gimp.ru/viewpage.php?page_id=18), выполняющего цветоделение в CMYK.

Заметная часть изменений пришлась на импорт цветоделённых файлов: реализован импорт TIFF с альфа-каналом, в самом диалоге реализована поддержка альтернативного порядка кнопок (**ОК** и **Отмена** меняются местами в Windows) и добавлен фильтр по типам файлов.

Остальные изменения таковы:

- появилась опциональная поддержка LittleCMS 2 (выбирается при конфигурации сборки);
- уменьшено время, затрачиваемое на создание каждого слоя CMYK при включённом псевдокомпозитном режиме цветоделения;
- реализовано цветоделение и сохранение (только в TIFF) слоя с альфа-каналом;
- в диалог выбора профилей добавлена панель, показывающая основные метаданные выбранного профиля;
- добавлена испанская локализация.

[Скачать](http://sourceforge.jp/projects/separate-plus/downloads/47873/separate+-0.5.8.zip/)
